\section{常见问题}\label{problems}

\linespread{1.2}
\large
\subsection{数据库无法连接}
本产品连接内存数据库服务端有密码验证要求，请确保
1，服务端正常工作，并可以正常的网络连接访问目标服务器服务端口。
2, 您的密码有效并未被设置于黑名单中。
3, 服务端可能超出最大连接数目。详见数据库服务端参考说明。

\subsection{数据表显示很慢}
\bigskip

表数据在表格查询修改时会显示所有数据，这会导致您的数据窗口显示内容过多导致过慢。因此建议您查询或修改在显示数据内容时使用一定的范围限定条件。

对于大量的数据修改我们建议您使用标准的sql语句进行修改。对于大量sql语句文件我们建议您使用\textbf{执行sql}菜单执行脚本。

\subsection{表保存(或加载)，导入或(导出)和备份(或还原)有什么区别}
\bigskip

表保存(或加载)是把整个表数据保存为(或加载自)二进制或sql文本文件，原始表不能存在。
导入(或导出)是把外部的(或表的部分查询)csv/csvs数据导入(或导出)，要求表文件必须存在且和导入(或导出)文件结构一致。
备份(或还原)是针对数据库的操作，是把全部数据表保存(或还原)

\subsection{csv文件和csvs文件有什么区别}
\bigskip

csv是以常规逗号(或其它定义)的分割，以\textbackslash n结尾的文本数据文件。
csvs为了避免文本中含有分割符号或行尾会对字符串显示为十六进制内存编码值(对应raw2hex函数的输出),可以避免因为分割符造成的数据错误，保存时我们建议优先使用csvs格式。

\subsection{什么是立即模式}
\bigskip

立即模式是针对数据修改时经常不小心使用过滤或后置条件导致修改内容丢失，相比非立即模式，立即模式总是把每次修改数据都立刻保存到数据库。
因此立即模式适合对目标表内容进行字段值进行修改操作。


\subsection{代码编辑很慢}
\bigskip

本产品sql编辑时需要进行智能解析和提示过大sql语句会造成代码编辑的缓慢。
因此我们建议大量数据编写时不要启用智能提示，或不要使用过长的sql语句。

\subsection{完整的sql规范在哪里}
\bigskip

本手册中不包含完整的sql规范内容，您可以通过通过网站访问\href{http://www.shucantech.com/zh/sql_ref_0.2.0.html}{数蚕sql规范}的在线版本。

\subsection{sql规范为何不同于ISO标准SQL}
\bigskip

数蚕内存数据库的查询语言是由数蚕设计的查询语言，它规范了查询处理流程，并移除了部分可能导致性能问题及增加复杂性的一些语法。
目的在于保留数据查询语言的能力，并且更大程度的降低学习和使用成本。

\subsection{如何更新}
\bigskip

本产品可通过\textbf{帮助}菜单下的的\textbf{更新}功能进行自动更新。默认的如果我们的产品有新的版本并且你在产品服务期内您可以通过信息提示进行网站更新，或联系销售人员进行产品更新。

\subsection{本产品是否免费}
\bigskip

本产品是数蚕内存数据库客户端，产品可以免费使用。但商业行为分发和授权需要您和我们进行沟通。我们确保产品未经过修改和调整相关的商业服务。

\subsection{如何反馈问题}
\bigskip

本产品经过充分测试，但仍然可能存在一些难以发现的问题。如果您在使用中发现相关问题,
您可以通过邮箱admin@shucantech.com反馈相关产品信息给我们。
我们十分珍视您的反馈和意见。

